---
slug: pravoporyadok
title: Охрана правопорядка
group: valdkond
background: "#0072CE"
---

<Hero>

<RunningHeader>Направления деятельности города</RunningHeader>

## Охрана правопорядка

Cообща сделаем Таллинн самой безопасной и чистой столицей Европы.

</Hero>

<Content>

**Направление вносит большой вклад в достижение стратегической цели «Доброжелательная общество», а также большой вклад в достижение стратегических целей «Творческий мировой город», «Дом, который начинается с улицы» и «Зеленый поворот».**

**[Доброжелательная община](/ru/dobrozhelatelnaya-obshina)** — посредством профилактической деятельности повышается осведомленность о том, каким образом каждый может вносить вклад в улучшение своей безопасности и безопасности других. Присутствие стражей правопорядка повышает чувство безопасности: люди имеют гибкие возможности оперативно получить помощь.

**[Глобальный креативный город](/ru/globalnyj-kreativnyj-gorod)** — безопасная и чистая среда делает город приятным для местных жителей и временно пребывающих здесь людей. Присутствие муниципальной полиции на общественных мероприятиях содействует обеспечению на городских мероприятиях безопасности и порядка.

**[Дом, который начинается с улицы](/ru/dom-kotoryj-nachinaetsya-s-ulicy)** и **[Зеленый переход](/ru/zelenyj-perehod)** – профилактическая работа, включая повышение осознанности граждан и надзор за соблюдением утвержденных правил, содействуют формированию чистой и здоровой среды.

<!---
<ListHeader>Связь сектора с целями устойчивого развития ООН</ListHeader>

<ImageGrid maxWidth="88px">

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_01.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_02.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_03.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_04.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_05.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_06.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_07.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_08.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_09.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_10.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_11.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_12.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_13.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_14.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_15.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_16.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_17.png)

![YRO](../meedia/yro/goal_rus_18.png)

</ImageGrid>
--->

## Принципы развития направления

В основе развития направления лежат принципы государственной программы развития внутренней безопасности 2020–2030 гг.:

1. Безопасность начинается с нас самих.
2. Обеспечение безопасности носит комплексный характер и предполагает усилия всех.
3. Разумнее всего предотвращать риски.
4. Важно найти причины проблем на основе информации и совместно решать их.
5. Для решения проблем используются актуальные, эффективные, умные и оптимальные меры.

## Цели направления

1. **Таллинн безопасен.**

   Благодаря сотрудничеству людей, городских учреждений и государственных органов (включая Департамент полиции и погранохраны, Спасательный департамент, Центр тревоги и др.) обеспечена безопасность жителей и гостей города посредством сокращения преступлений и несчастных случаев. Осведомленность населения о действиях в опасных ситуациях повысилась. Приоритеты направления правопорядка при достижении этой цели связаны с дорожным движением, общественным порядком и торговлей. Совместно с необходимыми сторонами также оцениваются и нейтрализуются риски, ведется подготовка к урегулированию кризисов и смягчению возможных последствий. В кризисных ситуациях принимаются решительные меры для защиты жизни, здоровья и окружающей среды и поддержки жителей и гостей города в период кризисов.

   <ListHeader>Индикаторы</ListHeader>

   - **Kоличество постов в Муниципальной полиции vs количество виновных деяний.**  
     Начальный уровень: 117/24 313 (2019 г.)
     Целевой уровень: 138/24 000 (2025 г.)

2. **Чистое городское пространство.**

   Цель вытекает из цели направления благоустройства «Городское пространство чистое, зеленое и привлекательное». Направление правопорядка посредством надзора содействует тому, чтобы владельцы недвижимости поддерживали свою собственность (включая улицы) в чистоте.

   <ListHeader>Индикаторы</ListHeader>

   - **Yдовлетворенность горожан чистотой городского пространства (см. _направление городского ландшафта)._**  
     Начальный уровень: измерение начнется в 2020 году
     Целевой уровень: будет назначен после установления начального уровня

## Программы действий

1. **Присутствие**

   Городская муниципальная полиция заметна и доступна для граждан и гостей города. Доверие людей к муниципальной полиции растет. Различные каналы предоставляют людям гибкие возможности для оперативного обращения в муниципальную полицию. Полиция быстро реагирует на обращения, а также на непредвиденные события и профессионально регулирует различные вопросы и опасные ситуации.

   **Важнейшие направления деятельности:** 1)&nbsp;телефон помощи и другие электронные каналы; 2)&nbsp;опорные пункты в каждом районе, доступность для граждан (т.е. поблизости); 3)&nbsp;круглосуточная патрульная деятельность; 4)&nbsp;участие в общественных выступлениях и мероприятиях.

2. **Профилактика**

   Каждый заботится о чистоте и безопасности города и ценит их. Осведомленность горожан и гостей о безопасности и чистоте города улучшилась, а количество совершенных виновных деяний сокращается. Разработаны меры по предотвращению экстренных ситуаций и смягчению последствий, и повысилась готовность к экстренным ситуациям: во имя этого сотрудничают город, Спасательный департамент и другие учреждения, включая учреждения здравоохранения. Важную роль в профилактической работе играют общины.

   **Важнейшие направления деятельности:** 1)&nbsp;работа с молодежью (злоупотребление, безопасность дорожного движения); 2)&nbsp;благоустройство (автомобильный лом, бездомные, некрасивые дома); 3)&nbsp;работа с местным населением (общинами); 4)&nbsp;работа с гостями города; 5)&nbsp;общественные пляжи; 6)&nbsp;повышение готовности и подготовка жителей к экстренным ситуациям (включая модернизацию анализа рисков экстренных ситуаций).

3. **Hадзор**

   Количество виновных деяний и жалоб горожан сократилось, а надзор осуществляется чаще, чем раньше. Горожане и гости города соблюдают установленные в городе правила.

   Надзор в общественном транспорте способствует тому, чтобы у пассажиров имелось право на проезд. Надзор за такси помогает обеспечивать, чтобы у перевозчиков имелись необходимые удостоверения. Надзор за соблюдением требований парковки на основании закона «О дорожном движении» помогает сократить количество нарушений требований парковки. Проверка соблюдения требований правил благоустройства и правил обращения с отходами Таллинна помогает делать город чище. Надзор за требованиями к торговле обеспечивает, чтобы на улицах не велась торговля в непредусмотренных местах и для нее имелись необходимые документы.

   Надзор за тем, каким образом в Таллинне исполняются требования к содержанию собак и кошек, обеспечивает, чтобы владельцы животных знали и соблюдали правила. Надзор за общественным порядком способствует тому, чтобы как жители, так и гости города соблюдали требования общественного порядка.

   **Важнейшие направления деятельности:** 1)&nbsp;общественный транспорт; 2)&nbsp;общественный порядок; 3)&nbsp;парковка; 4)&nbsp;благоустройство; 5)&nbsp;домашние животные; 6)&nbsp;уличная торговля.

</Content>
